<Festivals>
    <Festival Date="01-04" Name="世界盲文日">
        <Description>
            庆祝世界盲文日旨在促进人们认识到盲文作为交流手段对于充分实现盲人和弱视者人权方面的重要性。2019年1月4日，我们将庆祝首个世界盲文日。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="01-24" Name="国际教育日">
        <Description>
            第73届联合国大会第44次全体会议3日在纽约联合国总部召开，会议通过决议，将每年1月24日定为国际教育日。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="01-27" Name="缅怀大屠杀受难者国际纪念日">
        <Description>
            联合国大会于2005年11月1日一致通过决议，“毫无保留地”谴责一切在任何时间发生的针对不同族裔、不同宗教信仰的个人或团体的宗教不容忍、煽动、骚扰或暴力行为。决议宣布，联合国将1月27日（解放奥斯维辛-比克瑙集中营的周年纪念日）设立为一年一度缅怀大屠杀遇难者的国际纪念日，并促请会员国制订教育方案，教导子孙后代记取大屠杀悲剧的教训，以防止今后出现灭绝种族行为。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="02-04" Name="世界癌症日">
        <Description>
            世界癌症日是由国际抗癌联盟（UICC）于2000年发起的，活动时间定于每年的2月4日，旨在倡导新的方法促进各组织间的合作，加快癌症研究、预防及治疗等领域的进展，为人类造福。
            预防癌症和提高癌症患者生活质量是“世界癌症日”反复出现的主题。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="02-11" Name="妇女和女童参与科学国际日">
        <Description>
            长期存在的偏见和性别陈规定型观念使女童和妇女远离科学相关领域。为争取妇女和女童充分与平等地参与科学的权利，进一步实现性别平等，增强妇女和女童权能，联合国大会根据大会第A/RES/70/212号决议，宣布2月11日为“妇女和女童参与科学国际日”。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="02-20" Name="世界社会公正日">
        <Description>
            社会公正是国家内部和国家之间赖以和平、繁荣共处的基本原则。联合国致力于促进两性平等，促进土著人民和移民的权利，就是在伸张社会公正原则；联合国还努力消除人们因性别、年龄、种族、族裔、宗教、文化或残疾状况而面临的各种障碍，也就是在推进社会公正。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="03-03" Name="世界野生动植物日">
        <Description>
            “值此世界野生动植物日，让我们大力宣传海洋生物的非凡多样性，同时大力宣传海洋物种对可持续发展的极端重要性。此举有助于保证海洋生物继续造福于我们的子孙后代。” ——联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="03-08" Name="国际妇女节">
        <Description>
            国际妇女节全称“联合国妇女权益和国际和平日”或“联合国女权和国际和平日”，在中国又称“国际妇女节”、“三八节”和“三八妇女节”。是在每年的3月8日为庆祝妇女在经济、政治和社会等领域做出的重要贡献和取得的巨大成就而设立的节日。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="03-20" Name="国际幸福日">
        <Description>
            2012年6月28日，第66届联合国大会宣布，追求幸福是人的一项基本目标，幸福和福祉是全世界人类生活中的普遍目标和期望，决议将今后每年的3月20日定为“国际幸福日”。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="03-21" Name="消除种族歧视国际日和世界唐氏综合征日">
        <Description>
            3月21日是联合国确定的消除种族歧视国际日。每年的这一天，联合国和世界许多国家都要举行各种活动，以纪念“沙佩维尔惨案”和呼吁人们反对种族歧视。反对种族主义和种族歧视一直是联合国重点关注的问题，为此联合国制订并通过了一系列反对种族主义、种族隔离的宣言和公约，使反对种族歧视有了国际法的依据。
        </Description>
        <Description>
            唐氏综合征是一种自然发生的染色体组合现象，历来是人体状况的一部分，存在于全球所有各区域，而且通常对学习方式、体态特征或健康造成各种不同的影响。充分受益于保健服务、早期干预方案和全纳教育以及适当研究，对于个人的成长和发展至关重要。2011年12月，联合国大会将3月21日定为世界唐氏综合征日，从2012年起每年为此举办活动。大会邀请所有会员国、联合国系统相关组织和其他国际组织以及包括非政府组织和私营部门在内的民间社会，以适当方式举办世界唐氏综合征日活动，以便提高公众对唐氏综合征的认识。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="03-22" Name="世界水日">
        <Description>
            每年的3月22日是世界水日，也称世界水资源日。1993年1月18日，第四十七届联合国大会作出47/193号决议，根据联合国环境与发展会议通过的《二十一世纪议程》第十八章所提出的建议，确定每年的3月22日为“世界水日”。其旨在推动对水资源进行综合性统筹规划和管理，加强水资源保护，解决日益严峻的缺乏淡水问题，开展广泛的宣传以提高公众对开发和保护水资源的认识。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="03-23" Name="世界气象日">
        <Description>
            “世界气象日”又称“国际气象日”是世界气象组织成立的纪念日，时间在每年的3月23日。世界气象组织为了纪念世界气象组织的成立和《国际气象组织公约》生效日（1950年3月23日）而设立的。每年的“世界气象日”都确定一个主题，要求各国成员在这一天举行庆祝活动，并广泛宣传气象工作的重要作用。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="03-24" Name="世界防治结核病日">
        <Description>
            1995年底世界卫生组织将每年3月24日作为世界防治结核病日，是为了纪念1882年德国微生物学家罗伯特·科霍向一群德国柏林医生发表他对结核病病原菌的发现。以此提醒公众加深对结核病的认识。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="03-26" Name="反996工作制日">
        <Description>
            公元2019年3月26日，一名中国程序员@996icu创建了一个叫996.ICU的GitHub项目，以此吐槽国内互联网公司毫无人性的的996工作制，没想到此项目得到广大中国劳动者的热烈欢迎，大家对此表示感同身受。此项目仅3天就收获了10万+的赞，大家纷纷为此项目建言献策，并将此项目翻译为多国语言。作者诚建议将每年的3月26日定为“反996工作制日”。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="04-06" Name="体育促进发展与和平国际日">
        <Description>
            2013年8月23日，第67届联合国大会通过决议，决定将每年4月6日设为“体育促进发展与和平国际日”。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="04-07" Name="世界卫生日">
        <Description>
            世界卫生日是由世界卫生组织在1948年举行的第一届世界卫生大会上决定设立的。世界卫生日旨在引起世界对卫生、健康工作的关注，提高人们对卫生领域的素质和认识。“组织法”规定，每年世界卫生日，世界卫生组织公布一个宣传主题，各国围绕该主题展开宣传活动，以促进卫生事业的发展。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="04-12" Name="载人空间飞行国际日">
        <Description>
            　　2011年4月7日，联大通过第A/RES/65/271号决议，宣布4月12日为载人空间飞行国际日，“以便每年在国际一级庆祝人类空间时代的开始，同时重申空间科学和技术在实现可持续发展目标，增进各国和人民福祉，并确保实现其为和平目的维护外层空间的愿望方面所作的重要贡献。”
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="04-20" Name="联合国中文日">
        <Description>
            联合国中文日是联合国发起，在每年4月20日举行的纪念活动。联合国中文日是联合国在2010年所提出，目的是为了“庆祝多种语言以及文化的多样性，也提倡在联合国的工作语言中平等的使用这六种官方语言。”
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="04-21" Name="世界创意和创新日">
        <Description>
            世界创意和创新日是每年的4月21日，这是2017年4月27日联合国大会根据已成为中国全民共识的“双创”理念，写入联合国决议所做的决定，旨在呼吁各国支持大众创业、万众创新，因为这将为各国实现经济增长、创造就业凝聚新动力，为包括妇女和青年在内的所有人创造新机遇。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="04-22" Name="国际地球母亲日">
        <Description>
            1972年，联合国在斯德哥尔摩举办了第一届联合国人类环境会议。它标志着人类与其他生物物种在地球上相互依存的全球意识的开始。
            “国际地球母亲日”也确认了1992年《里约宣言》所呼吁的促进人类同大自然和地球之间和谐的共同责任，以实现在当代和子孙后代的经济、社会和环境需要之间的公正平衡。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="04-23" Name="世界图书和版权日">
        <Description>
            1995年，联合国教科文组织定4月23日为世界图书与版权日。这是为了鼓励每个人，尤其是年轻人，发掘阅读之乐，并为那些做出促进人类社会与文化发展贡献的人们获取新的尊重。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="04-25" Name="世界防治疟疾日">
        <Description>
            世界疟疾日定于每年4月25日，目的是引起世界各国对疟疾的重视并发起防治行动。2007年5月，第六十届世界卫生大会会议上决定设立世界疟疾日。每年估计有3亿至5亿人遭受疟疾侵害，大约有100万人因此死亡，其中大部分是儿童。85%的疟疾案例发生在最贫穷的非洲撒哈拉沙漠以南地区。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="04-26" Name="世界知识产权日和国际切尔诺贝利灾难纪念日">
        <Description>
            世界知识产权日是4月26日，2001年起每年一次。该主题日由世界知识产权组织设立。设立该纪念日旨在促进各国树立尊重知识、崇尚科学，保护知识产权的意识，营造鼓励知识创新和保护知识产权的法律环境。每年世界知识产权组织会确定一个主题，各成员国应围绕当年主题在世界知识产权日期间举办各种宣传活动，以达到设立该纪念日的目的。
        </Description>
        <Description>
            1986年切尔诺贝利核电站爆炸事故后释放出的放射性云层覆盖了前苏联大部分地区，包括现在的白俄罗斯、乌克兰和俄罗斯联邦三个国家境内的领土，导致近840万人受到辐射影响。2016年12月8日，联合国大会通过决议，决定将每年的4月26日设立为“国际切尔诺贝利灾难纪念日”。决议指出，“在切尔诺贝利灾难发生三十年后，至今依然存在灾难带来的严重长期后果，受影响的社区和地区继续存在相关需求”，并邀请“所有会员国、联合国系统相关机构和其他国际组织以及民间社会举办纪念日活动”。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="04-28" Name="世界工作安全与健康日">
        <Description>
            2001年，国际劳工组织正式将4月28日定为“世界安全生产与健康日”，并作为联合国官方纪念日。确立世界“工作安全和健康日”的想法起源于工人纪念日。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="04-30" Name="国际爵士乐日">
        <Description>
            2011年11月，联合国教科文组织大会宣布4月30日为“国际爵士乐日”，旨在提高国际社会对爵士乐宝贵价值的认识，即爵士乐不仅是一种教育工具，还是推广和平、团结以及增强各国人民间对话与合作的一股力量。纪念“国际爵士乐日”为许多致力于推广爵士乐的国家政府、公民社会组织，教育机构和私人公民更深入地欣赏和了解这一音乐及其为建立更具包容性的社会作的贡献提供了一个契机。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="05-02" Name="世界金枪鱼日">
        <Description>
            世界金枪鱼日，即每年的5月2日，是为保护金枪鱼资源持续发展，由联合国于2016年12月通过决议设立的节日。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="05-03" Name="世界新闻自由日">
        <Description>
            世界新闻自由日是由联合国创建，旨在提高新闻自由的意识，并提醒政府尊重和提升言论自由的权利，该权利铭记在世界人权宣言第19条中。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="05-08" Name="缅怀第二次世界大战的所有死难者的悼念与和解的时刻">
        <Description>
            2004年11月22日，联合国大会在其通过的第59/26号决议中宣布，将5月8日和9日设立为“缅怀第二次世界大战的所有死难者的悼念与和解的时刻”。联大强调，第二次世界大战这一历史性事件为联合国的创立创造了条件，而联合国的目的是“欲免后世再遭惨不堪言之战祸”。联大就此呼吁会员国通力合作，应对新的挑战和威胁，由联合国发挥中心作用，按照《联合国宪章》，竭尽全力以和平手段解决一切争端，务使国际和平与安全不受危害。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="05-09" Name="缅怀第二次世界大战的所有死难者的悼念与和解的时刻">
        <Description>
            2004年11月22日，联合国大会在其通过的第59/26号决议中宣布，将5月8日和9日设立为“缅怀第二次世界大战的所有死难者的悼念与和解的时刻”。联大强调，第二次世界大战这一历史性事件为联合国的创立创造了条件，而联合国的目的是“欲免后世再遭惨不堪言之战祸”。联大就此呼吁会员国通力合作，应对新的挑战和威胁，由联合国发挥中心作用，按照《联合国宪章》，竭尽全力以和平手段解决一切争端，务使国际和平与安全不受危害。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="05-15" Name="国际家庭日">
        <Description>
            5月15日是国际家庭日，是联合国大会在1993年的一项决议中宣布纪念这一日子，旨在提高国际社会对家庭重要性的认识，促进家庭的和睦、幸福和进步。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="05-16" Name="国际和平共处日">
        <Description>
            在第A/72/130号决议中，大会宣布5月16日为国际和平共处日，强调国际和平共处日是定期激励国际社会努力促进和平、容忍、包容、理解和团结的途径，并表示大会诚挚希望共同相处、共同行动，面对分歧和多样性团结一致，以期构建一个和平、团结、和谐的可持续世界。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="05-17" Name="国际不再恐同日和世界电信和信息社会日">
        <Description>
            国际不再恐同日为每年5月17日。该纪念日是目前公认的国际LGBTI权利纪念日。该纪念日的相关活动希望唤醒世人关注对同性恋、跨性别与双性恋的恐惧，因性倾向及性别认同，而产生一切加在肉体上及精神上的暴力及不公平对待。
        </Description>
        <Description>
            5月17日是1865年签署第一份《国际电报公约》和创建国际电信联盟的纪念日。在1969年，这一天被确定为世界电信日。自2005年信息社会世界高峰会议和2006年国际电联全权代表大会之后，每年5月17日被定为世界电信和信息社会日。世界电信和信息社会日的目的在于使公众了解互联网及其它信息通信技术的使用给社会和经济发展带来的多种可能性以及弥合数字鸿沟的各种途径。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="05-20" Name="世界蜜蜂日">
        <Description>
            每年的5月20日为世界蜜蜂日。在全世界庆祝国际蜜蜂日旨在提醒世界公共和政治决策者注意保护蜜蜂的重要性，让人们认识到我们依赖蜜蜂和其他授粉者，保护蜜蜂和其他授粉者，因为它们极大地帮助解决与全球粮食供应相关的问题，并且帮助消灭发展中国家的饥饿问题，遏制生物多样性的进一步丧失以及生态系统退化现象，从而帮助实现可持续发展目标。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="05-21" Name="世界文化多样性促进对话和发展日">
        <Description>
            2001年，联合国教科文组织通过了《世界文化多样性宣言》 2002年12月，联合国大会在其通过的第57/249,号决议中宣布，将5月21日设立为“世界文化多样性促进对话和发展日”。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="05-22" Name="生物多样性国际日">
        <Description>
            生物多样性国际日是联合国环境署提议的旨在保护和可持续利用生物多样性的国际性主题纪念日，当前定于每年的5月22日。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="05-31" Name="世界无烟日">
        <Description>
            世界无烟日是世界卫生组织在1987年创立的，现在每年的5月31日就是世界无烟日。第一个世界无烟日是1988年4月7日。世界无烟日的意义是宣扬不吸烟的理念。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="06-01" Name="全球父母节">
        <Description>
            每年的6月1日是“全球父母节”。联合国大会在2012年通过的A/RES/66/292决议中宣布，将每年的6月1日设立为“全球父母节”，为世界各地的父母举办庆祝活动。这一国际日为感谢普天下所有父母为呵护子女做出的无私承诺以及终生奉献提供了一个机会。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="06-03" Name="世界自行车日">
        <Description>
            2018年6月3日是首个联合国正式设立的世界自行车日。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="06-05" Name="世界环境日">
        <Description>
            世界环境日定于每年的6月5日，是联合国鼓励全球居民提高环保意识和采取环保行动的主要力量。世界环境日作为“人类的节日”，呼吁民众采取积极的环保行动，以集小溪而成江海的力量共同保护我们的地球。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="06-08" Name="世界海洋日">
        <Description>
            联合国于第63届联合国大会上将每年的6月8日确定为“世界海洋日”。联合国秘书长潘基文就此发表致辞时指出，人类活动正在使海洋世界付出可怕的代价，个人和团体都有义务保护海洋环境，认真管理海洋资源。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="06-12" Name="世界无童工日">
        <Description>
            国际劳工组织于2002年设立了世界无童工日，以关注全球范围童工问题以及旨在消除这一现象的行动和努力。每年的6月12日，世界无童工日将各国政府、雇主和工人组织、民间社会以及亿万民众聚集起来，强调童工所处的困境，并探讨怎样为他们提供帮助。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="06-13" Name="国际白化病宣传日">
        <Description>
            2014年12月18日，大会通过决议（A/RES/69/170)，宣布自2015年始，将6月13日定为国际白化病宣传日。联合国人权理事会于2013年通过决议（A/HRC/RES/23/13)，呼吁消除针对白化病患者的攻击和歧视。一些民间社会组织号召将白化病患者视作一个有特别需要的特殊群体，给予他们特别关注。2015年3月26日，安理会响应这一号召，设立白化病人权利独立专家。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="06-14" Name="世界献血者日">
        <Description>
            每年的6月14日是世界献血者日。该主题日由世界卫生组织、红十字会与红新月会国际联合会、国际献血组织联合会、国际输血协会于2004年发起，旨在鼓励世界各国的健康人群无偿献血，并通过这一日宣传和推动全球血液安全规划的实施。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="06-14" Name="世界献血者日">
        <Description>
            每年的6月14日是世界献血者日。该主题日由世界卫生组织、红十字会与红新月会国际联合会、国际献血组织联合会、国际输血协会于2004年发起，旨在鼓励世界各国的健康人群无偿献血，并通过这一日宣传和推动全球血液安全规划的实施。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="06-17" Name="防治荒漠化和干旱世界日">
        <Description>
            防治荒漠化和干旱世界日即为每年的6月17日，是一项世界性的抗干旱运动。第一个世界防治荒漠化和干旱日是1995年6月17日。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="06-18" Name="可持续美食烹调日">
        <Description>
            防治荒漠化和干旱世界日即为每年的6月17日，是一项世界性的抗干旱运动。第一个世界防治荒漠化和干旱日是1995年6月17日。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="06-21" Name="国际瑜伽日">
        <Description>
            国际瑜伽日，为每年的6月21日。国际瑜伽日于2014年12月11日由联合国第69/131号决议宣布设立。国际瑜伽日旨在提高全世界对于练习瑜伽可以带来诸多益处的意识。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="06-25" Name="海员日">
        <Description>
            国际海事组织在菲律宾马尼拉召开的《海员培训、发证和值班标准国际公约》缔约国外交大会上，决定将每年的6月25日命名为“海员日”，鼓励各国政府及航运组织向海员致敬，感谢其对人类和世界的贡献。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="06-26" Name="禁止药物滥用和非法贩运国际日和支援酷刑受害者国际日">
        <Description>
            1987年12月7日联合国大会通过第42/112号决议，确定6月26日为“禁止药物滥用和非法贩运国际日”，以表示加强行动与合作，实现一个没有吸毒问题的国际社会的决心。
        </Description>
        <Description>
            国际声援酷刑受害者日为每年的6月26日，其为联合国大会所创设以声援所有受到酷刑所创伤的心灵、身体及精神。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="06-29" Name="国际热带日">
        <Description>
            2017年6月29日是首个“国际热带日”。联合国希望通过这个国际日彰显热带地区非凡的多样性，但同时提醒人们，热带地区也面临着包括气候变化和城市化在内的许多挑战。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="06-30" Name="国际议会制度日和国际小行星日">
        <Description>
            　2018年6月30日是首个国际议会制度日。1889年6月30日，世界性议会组织——各国议会联盟成立。这一国际日旨在称颂各国议会及制度及其对改善全世界人民日常生活所做的贡献。
        </Description>
        <Description>
            小行星日是一年一度的全球活动，旨在提高对于小行星的认识，和可以采取哪些措施保卫地球、家庭、社区和后代。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="07-11" Name="世界人口日">
        <Description>
            世界人口日源于1987年7月11日世界50亿人口日。现在每年的7月11日为世界人口日。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="07-15" Name="世界青年技能日">
        <Description>
            为提高对投资青年技能发展重要性的认识，联合国大会在其通过的第A/RES/69/145号决议中宣布，将7月15日设立为世界青年技能日。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="07-18" Name="纳尔逊·曼德拉国际日">
        <Description>
            2009年11月，联合国大会为表彰南非前总统纳尔逊·罗利赫拉赫拉·曼德拉对和平文化与自由的贡献，宣告7月18日为“纳尔逊·曼德拉国际日”。2013年7月18日为南非前总统曼德拉的95岁生日。联合国秘书长潘基文在美东时间17日发表致词，表达对曼德拉的敬意。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="07-28" Name="世界肝炎日">
        <Description>
            世界肝炎日为每年7月28日举行，旨在提高人们对肝炎（尤其是乙型、丙型肝炎）的重视，宣传预防方法。世界肝炎日是在2010年召开的第63届世界卫生大会上由全体成员国通过设立的。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="07-30" Name="国际友谊日和世界打击贩运人口日">
        <Description>
            国际友谊日是根据联合国教科文组织提出的建议，1997年由联合国大会第（A/RES/52/13）号决议通过，它将和平文化定义为一套价值观、态度、拒绝暴力的行为方式，和努力防止冲突、解决其问题的根本原因。
        </Description>
        <Description>
            2013年联合国大会召开高级别会议评估《联合国打击贩运人口的全球行动计划》。联合国会员国通过了第A/RES/68/192号决议并将每年的7月30日定为世界打击贩运人口日。该决议称这个国际日对于“提高对人口贩运受害者境况的认识以及促进和保护他们的权利”十分必要。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="08-09" Name="世界土著人民国际日">
        <Description>
            1994年12月23日，联合国大会通过了49/214号决议，决定将世界土著人民国际十年期间每一年的8月9日定为世界土著人民国际日。世界土著人民国际日是联合国发起的，主题是为解决土著人面临的问题加强国际合作，并通过各种活动增加公众对土著人权利和文化的了解。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="08-12" Name="国际青年日">
        <Description>
            1999年，联合国大会将8月12日定为国际青年日。一年一度的国际青年日旨在颂扬青年男女作为社会变革的重要伙伴所发挥的作用，并为提高世界对青年面临的挑战和问题的认识提供了一个契机。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="08-19" Name="世界人道主义日">
        <Description>
            每年的8月19日是世界人道主义日，它的设立旨在向冒着生命危险参与人道主义工作的救援人员致敬，并向世界范围内受危机影响的民众提供支持。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="08-21" Name="纪念和悼念恐怖主义受害者国际日">
        <Description>
            纪念和悼念恐怖主义受害者国际日是2017年12月19日，联合国第72届大会A/RES/72/165决议设立的节日，时间为每年的8月21日。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="08-29" Name="禁止核试验国际日">
        <Description>
            2009年12月2日，联合国大会第六十四届会议一致通过第64/35号决议，宣布8月29日为禁止核试验国际日。该决议呼吁致力于加强“关于核武器试爆或任何其他核爆炸后果以及终止此种爆炸必要性方面的公众意识和教育”。该决议由哈萨克斯坦连同很多提案国和联合提案国发起，旨在纪念1991年8月29日塞米巴拉金斯克核武器试验场关闭。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="08-30" Name="强迫失踪受害者国际日">
        <Description>
            联合国大会于2010年12月21日通过第65/209号决议，对世界各区域强迫失踪或非自愿失踪，包括构成强迫失踪部分行为或相当于强迫失踪的逮捕、拘留和绑架事件增多，以及有关对失踪事件证人或失踪者亲属进行骚扰、虐待和恐吓的报告不断增多深表关切。在联大第65/209号决议中，对《保护所有人免遭强迫失踪国际公约》获得通过表示欢迎，决定宣布8月30日为强迫失踪受害者国际日，从2011年开始举行活动予以纪念。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="09-05" Name="国际慈善日">
        <Description>
            为纪念在1997年9月5日逝世的特里萨修女，联合国将每年9月5日定为国际慈善日，旨在客观认识并动员全世界人民、非政府组织和利益相关者通过志愿者和慈善活动帮助他人。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="09-15" Name="国际民主日">
        <Description>
            国际民主日每年的9月15日为国际民主日，从2008年起，国际社会在每年的9月15日举办国际民主日活动，通过庆祝和纪念这一国际日来提高公众对民主的认识。国际民主日于2007年11月8日由第62届联合国大会通过并确立。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="09-16" Name="保护臭氧层国际日">
        <Description>
            1995年，联合国规定，从当年起每年9月16日为国际臭氧层保护日，旨在纪念“蒙特利尔议定书”的签署，并唤起公众的环保意识。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="09-21" Name="国际和平日">
        <Description>
            每年9月21日世界各地都要庆祝国际和平日。大会宣布将这一日定为国际和平日，专供所有国家和人民在自己内部以及彼此之间加强和平的理想。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="09-23" Name="国际手语日">
        <Description>
            国际手语日是通过联合国大会的决议草案而设立的国际性日子，目的在于推广手语，第一届为2018年，而日期为每年的9月23日。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="09-27" Name="世界旅游日">
        <Description>
            每年的9月27日是世界旅游日。设立世界旅游日，意义在于纪念世界旅游组织成立章程的通过，引起公众对旅游事业的重视，促进旅游的宣传工作和各国在旅游方面的交流与合作。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="09-28" Name="世界狂犬病日">
        <Description>
            2007年，在国际狂犬病控制联盟的倡议下，世界卫生组织、世界动物卫生组织及美国疾病预防控制中心等共同发起了“世界狂犬病日”，各国纷纷开展相应宣传活动。通过设立世界狂犬病日，将集合众多的合作者和志愿者，群策群力，尽快使狂犬病成为历史。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="09-30" Name="国际翻译日">
        <Description>
            专业翻译，包括笔译、口译和词语汇编，把文学作品或包括技术资料在内的科学著述从一种语言移译成另一种语言，对于在国际公共话语体系和人际交流中确保表述清晰、气氛积极和取得成果是不可或缺的。
            因此，联合国大会于2017年5月24日通过了关于专业翻译在实现各国互联互通及促进和平、了解和发展中的作用的第71/288号决议，并宣布9月30日为国际翻译日。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="10-02" Name="国际非暴力日">
        <Description>
            国际非暴力日即每年10月2日，2007年联合国大会通过决议以此日订立为国际非暴力日。目的是希望各国反对任何的暴力行为。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="10-05" Name="世界教师日">
        <Description>
            每年的10月5日为世界教师日。该主题日于1994年由联合国教科文组织和国际劳工组织共同发起。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="10-09" Name="世界邮政日">
        <Description>
            世界邮政日是万国邮政联盟的世界性邮政纪念日，为每年的10月9日。为了广泛地宣传邮政在各国政治、经济、文化发展和人民生活中的作用，万国邮政联盟在1969年召开的第16届代表大会上通过决议，将每年10月9日定为“万国邮联日”，并要求各会员从1974年起，于每年的“万国邮联日”组织各种宣传和纪念活动。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="10-10" Name="世界精神卫生日">
        <Description>
            世界精神卫生日，又称世界心理健康日，是世界心理卫生联盟倡议的节庆，订定为每年的10月10日。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="10-11" Name="国际女童日">
        <Description>
            2011年12月19日，联合国大会通过66/170号决议，宣布每年的10月11日为国际女童日，这一主题日确认女童的各项权利，希望为女童提供更多的机会，并提高全世界对于女童面临的不平等待遇的认知，以期提高女童在教育、医疗、营养、法律和安全方面的待遇。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="10-13" Name="国际减灾日">
        <Description>
            国际减灾日，也译作国际减轻自然灾害日。2009年，联合国大会通过决议改为每年10月13日。国际减灾日的目的是通过国际上协调一致的行动，减轻由地震、风灾、海啸、水灾、土崩、火山爆发、森林大火、蚱蜢和蝗虫、旱灾和沙漠化以及其他自然灾害所带来的生命损失及财产破坏、以及对社会所造成的不良影响。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="10-15" Name="国际农村妇女日">
        <Description>
            为让更多的人认识到农村妇女在实现粮食安全和可持续发展战略中的地位以及所发挥的重要作用，1996年联合国确定每年的10月15日为“世界农村妇女日” 。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="10-16" Name="世界粮食日">
        <Description>
            每年的10月16日是世界粮食日，设立此主题日旨在唤起世界对发展粮食和农业的高度重视。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="10-17" Name="消除贫穷国际日">
        <Description>
            国际消除贫困日亦称国际灭贫日或国际消贫日是联合国组织在1992年12月22日会议上通过47/196决议，由1993年起把每年10月17日定为国际灭贫日，用以唤起世界各国对因制裁、各种歧视与财富集中化引致的全球贫富悬殊族群、国家与社会阶层的注意、检讨与援助。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="10-20" Name="世界统计日">
        <Description>
            第64届联合国大会第90次会议于6月3日通过决议，确定2010年10月20日为第一个“世界统计日”。“决议”确定，“世界统计日”总主题是：“庆祝官方统计的众多成就”，以及服务、诚信和专业精神等核心价值。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="10-24" Name="世界发展宣传日">
        <Description>
            　1972年，大会决定设立一个世界发展宣传日，目的在于提请世界舆论注意发展问题以及加强国际合作以解决此等问题的必要性。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="10-27" Name="世界音像遗产日">
        <Description>
            世界音像遗产日是为了纪念1980年大会第二十一届会议通过的《关于保护与保存活动图象的建议书》，教科文组织大会第三十三届会议通过了的一项决议。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="10-31" Name="世界城市日">
        <Description>
            联合国大会在其通过的第68/239号决议中，将每年的10月31日指定为世界城市日。预计这一国际日将极大地促进国际社会对全球城市化的兴趣，推动各国在应对城市化所带来的机遇与挑战方面的合作，并为全世界的可持续城市发展做出贡献。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="11-5" Name="世界海啸意识日">
        <Description>
            2015年12月，联合国大会将每年的11月5日定为“世界海啸意识日”。联合国大会呼吁各国、国际机构和民间社会纪念这一天，以提高对海啸的意识，并分享减灾的创新性办法。大会还要求联合国减少灾害风险办公室（减灾办）与联合国系统内的其他机构合作，以促进纪念“世界海啸意识日”。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="11-10" Name="争取和平与发展世界科学日">
        <Description>
            “世界和平与发展科学日”或称争取和平与发展世界科学日，为每年的11月10日，由联合国教科文组织发起设立时间为2001年11月2日。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="11-14" Name="世界糖尿病日">
        <Description>
            联合国糖尿病日前身是世界糖尿病日，由世界卫生组织和国际糖尿病联盟于1991年共同发起的，其宗旨是引起全球对糖尿病的警觉和醒悟。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="11-16" Name="国际宽容日">
        <Description>
            11月16日是国际宽容日，设立“国际宽容日”的目的是增加“可视性”。至少每年一次让世界各国、国际机构、非政府组织和个人的目光聚焦于“宽容”主题，并为此贡献力量。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="11-19" Name="世界厕所日">
        <Description>
            第67届联合国大会2013年7月24日通过决议，将每年的11月19日设立为“世界厕所日”，该节日由世界厕所组织于2001年提出，在2013年7月24日确立。主要是为了凸显穷人面对的环境卫生危机而设立，以推动安全饮用水和基本卫生设施的建设，倡导人人享有清洁、舒适及卫生的环境。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="11-20" Name="世界儿童日">
        <Description>
            世界儿童日（11月20日）是一个由联合国发起的纪念日，其目的是为促进儿童保护、福利和教育等事业的发展。旨在就儿童问题促进国际共识，提高全世界儿童的权利意识，改善儿童福祉。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="11-21" Name="世界电视日">
        <Description>
            世界电视日是每年的11月21日，是一个国际化的节日。世界电视日不仅只是一个庆祝电视这种工具的日子，更重要的是认可电视所代表的哲学。电视是现代世界的传播和全球化的象征。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="11-30" Name="化学战受害者纪念日">
        <Description>
            禁止化学武器组织缔约国大会在2005年举行的第十届会议上做出决定，为所有化学战受害者设立一个纪念日，并于2015年宣布将每年的11月30日定为“化学战受害者纪念日”。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="12-01" Name="世界艾滋病日">
        <Description>
            世界艾滋病日定于每年的12月1日。1987年8月，这个纪念日最早由世界卫生组织的两名官员詹姆士·W·邦恩和托马斯·内特提出，自1988年开始，本日正式被订为世界艾滋病日。这天旨在提高公众对人类免疫缺陷病毒引起的艾滋病在全球传播的意识，并对死于该疾病的人表示哀悼。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="12-03" Name="国际残疾人日">
        <Description>
            12月3日的“国际残疾人日”是一年一度的活动，旨在促进人们对残疾问题的理解和动员人们支持维护残疾人的尊严、权利和幸福。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="12-05" Name="国际志愿人员日">
        <Description>
            1985年12月17日，第四十届联合国大会通过决议，从1986年起，每年的12月5日为“国际促进经济和社会发展志愿人员日”。其目的是敦促各国政府通过庆祝活动唤起更多的人以志愿者的身份从事社会发展和经济建设事业。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="12-09" Name="国际反腐败日">
        <Description>
            12月9日是联合国确定的国际反腐败日。每年的这一天，联合国都会呼吁世界各国举行相关宣传活动，倡导“帮助消除腐败是每个人应尽职责”的理念。该节日的目的在于提高对腐败的认识和对公约在打击和预防腐败方面的作用的认识。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="12-10" Name="世界人权日">
        <Description>
            12月10日为世界人权日，为纪念1948年12月10日联合国大会通过《世界人权宣言》而设立的纪念日。世界人权日提醒人类，现时在人类的社区及全世界，还有持续的人权问题。要让人权在全世界得以落实推行，还有赖全人类的努力。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="12-11" Name="国际山岳日">
        <Description>
            “国际山岳日”是2003年联合国设立的以促进对保护山岳生态系统的认识，进一步了解贫困的山区居民的生存需要的节日。
        </Description>
    </Festival>
    <Festival Date="12-20" Name="国际人类团结日">
        <Description>
            为了纪念联合国第一个消除贫穷十年（1997-2006），2005年12月22日，大会决定宣布每年12月20日为国际人类团结日。国际人类团结日，旨在提醒我们对社会发展的国际协定，包括国际会议和多边协定的行动方案成果的重要性。
        </Description>
    </Festival>
</Festivals>